大埔居民：野鳥叫聲「咕咕咕」、「超超超」有如疲勞轟炸

香港高樓大廈多，但還是有不少野鳥，在石屎森林內找到空間棲息生存。近日兩隻叫聲獨特的雀鳥，在網上引起熱烈討論。有網民指在太和錦山一帶，常常聽到「超超超」的鳥叫聲，也有人回應指，更常聽到「咕咕咕」的叫聲，形容兩者是「不分晝夜疲勞轟炸」，但從來都「只聞其聲，不見其影」，一直沒有親眼見到「煩膠雀」。這些「嘈生晒」的天然鬧鐘，到底牠們的真身是甚麼？

姑菇固

好撚嘈

春天與初夏之間，不少雀鳥都分外活躍，在枝頭上吱吱喳喳。不過對於都市人來說，雀鳥的叫聲卻是擾人清夢？有網民指，近日在凌晨4時多、天還未光之時，已聽到窗外有不知名雀鳥「叫囂」，表示如見到真身，想請牠們「叫少一晚」。貼文一出，立即引來其他網民留言表示「好有共鳴」，又有網民僅憑網民文字形容就認出「真兇」，並貼出相關網上影片以作確認。

會發出「超超超」叫聲的，有可能是同為杜鵑科、外表相似的四聲杜鵑和八聲杜鵑。顧名思義，兩者的最大分別在於叫聲。四聲杜鵑的叫聲，有人形容其音調有如「家婆打我」的四個音節，而八聲杜鵑就會發出一連串八個音節的急促叫聲。至於會「咕咕咕」叫的，就是常被認錯做鴿子的珠頸斑鳩。牠最明顯的特徵，是頸側和後頸有滿布白點的黑頸帶花紋，相比四聲杜鵑和八聲杜鵑，牠的叫聲較低沉。

煩膠雀真身是四聲杜鵑，其叫聲4個音節的音調如同「家婆打我」。(香港觀鳥會提供)

會「咕咕」叫的珠頸斑鳩，是市區常見雀鳥。會「咕咕」叫的珠頸斑鳩，是市區常見雀鳥。

有聲

有人覺得鳥叫聲吵耳煩厭，也有人並不認同。東網在太和一帶訪問居民，他們均表示，有聽過類似的雀鳥叫聲。有老人家認為，能在都市中聽到屬於大自然的聲音實在難得，而且早已「聽慣咗」，即使在睡夢中聽到也不覺吵耳。也有小朋友指，經常在學校聽到，覺得不論在任何時候，雀鳥的叫聲都是「好好聽」。

小朋友認為，雀鳥的叫聲「好好聽」。小朋友認為，雀鳥的叫聲「好好聽 」。

香港觀鳥會研究主任謝偉麟指，珠頸斑鳩是香港留鳥，於市區甚為常見；四聲杜鵑和八聲杜鵑則只是夏季候鳥，多於田野郊區棲息。他指，珠頸斑鳩平日溝通或「霸地盤」，都會「咕咕」地叫。而杜鵑科如發出叫聲，多是為了求偶繁殖，過了5、6月，牠們繁殖生蛋之後，就不會再聽到這些叫聲了。

李先生指，早已「聽慣咗」雀鳥叫聲，因此不覺吵耳 。

遲d政府去效野公園起樓
附近雀仔嘈
漁農署去殺雀捕雀
有蛇殺蛇有豬殺豬

固姑固

有咩問題，人類咁自大，小動物生存都唔比

返大陸住咪聽唔到囉

大自然生態都可以投訴

從來都唔覺呢啲雀嘈
利申：凌晨兩點樓下啲雀開始叫

認真 大自然聲音聽慣左唔覺。

比老母娥果D先係疲勞轟炸
呢D碎料啦

呀鳴 呀鳴 呢隻先煩
4點幾開始鳩叫

呀鴉 呀鴉

聽到覺得幾舒服
聽雀鳥叫聲
好過聽蝗語

地球你住晒?

聽過淩晨樓下有人俾隻雀嘈到同隻雀鬧交

咁又要唔滿意 移民去火星啦屌你老母

噪鵑同以上兩隻根本冇得比
一隻就夠嘈到方圓幾百米既人

嘈得過旺角大媽鳩叫

超超超
有聲

粉嶺都有呢D聲

香港d麻鷹係咪死晒
以前d雀邊敢咁日日叫春

真係新界出世既點會覺得嘈
嘈得過大陸？

Ching 識野

人類先係製造嘈音根源

家婆打我
好撚傳神

最鍾意聽啲雀叫

麻雀仲嘈喎，不過慣左了

好耐之前 有麻鷹係警署頂個鐵塔築巢
個兩日D雀真係少叫左

但一星期內就拆左

有乜撚野問題
人類已經霸左好多地方，仲想趕絕小動物係咩心態

香港現時的總面積達1107平方公里，有75%的土地因歷史、地理環境及政治等原因，仍屬郊野地區。其中23個郊野公園、15個特別地區、4個海岸公園及1個海岸保護區，約佔香港總面積超過38%的土地。

西西西西

我最近都開始覺得樓下d雀好撚嘈
搵d農藥混埋麵包蟲放上樹 嘩呢輪耳根清靜

戴耳塞啦仆街
再唔係搬囉，你住果陣人地已經住係度啦
咁都有得講
同住得近機場嫌嘈嘅有咩分別

巴打想表達D咩？
其實所有地方都應該共存

個d係雞嚟，雞啼一定嘈

住果頭朝早日日都有呢d雀叫，但唔覺有咩咁問題，反而覺得幾得意

夠旺角d大媽嘈？

嘈我就唔覺得嘈，
淨係覺得啲雀都幾嗌得，
我住廿幾樓都聽得好清楚

香 港 是 個 國 際 城 市 ， 但 境 內 1 108 平 方 公 里 的 土 地 ， 約 四 分 之 三 仍 是 郊 野 。 這 塊 彈 丸 之 地 有 著 無 數 怡 人 的 風 景 — 大 海 之 濱 ， 有 淺 灘 偉 岸 ； 群 山 之 巔 ， 有 草 坡 茂 林 ； 不 論 從 海 邊 遠 眺 或 由 千 米 的 山 巔 俯 瞰 ， 均 可 見 山 水 相 連 ， 風 光 如 畫 。

有咁多郊野地方俾呢啲小動物棲息
仲要飛落嚟石屎森林同香港人爭

btw 相比叫聲，「頭獎」仲得人驚。

我教院畢業都有幾個月，今日終於有得代課喇!

間學校起係新界區一個舊屋村，第一日返學唔想搵路，我就一早起身坐的士
點知落車仲要行幾分鐘路，好在見到D學生都係咁行，而且D空氣好清新
突然有隻麻雀係我頭頂好快咁飛過，仲怪叫左一聲
踏入校園，校長安排我代小一既常識課，我既教育事業正式開始!

CHECK完個教學進度表，我發現常識要教既野都幾遙遠

我扮低能聲問:「你地知唔知獅子係點叫架?」
成班學生一個二個係度「嘩!」「嘩!」「嘩!」
有幾個醒D既男同學仲對佢身邊既女同學出埋獅爪
扮得好神似

我望住佢地微笑，用更低能既聲讚佢地 :「好叻WOR」
我諗，其實獅子點叫關你班友咩事..

我合埋本教科書，決定唔跟教材，我教你地香港有既動物點叫好過啦

我奸笑一聲，問 :「咁狗點叫呀?」
「汪!」「汪!」「汪!」「汪!」「汪!」「汪!」「汪!」「汪!」
好爽，成班傻仔!傻仔呀!

我諗起今朝隻麻雀 :「咁麻雀呢?」
答案好明顯係「吱!」「吱!」「吱!」「吱!」「吱!」

但突然..

有一半學生大嗌「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」
「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」「西!」

我開始聽到佢地起哄

「你錯喇!麻雀係吱吱聲咁叫架，唔信你問先生」
「咩呀，我今朝明明聽到麻雀係西西聲架..」
「係吱吱吱吱呀!」
「係西西聲呀!」
「都話係吱吱聲呀!!!老師，到底係咩呀?」

我唔知點反應，我點答你地好呀...

有個學生仲唔憤氣到喊左出黎 :「明明..明明係西西聲!!!係西西聲呀!!!!!仆街!!」

屌!情況已經唔受控制，最慘唔係得一個學生話麻雀係西西聲咁叫
我幫邊邊都死，我應該點做!!!

有隻凌晨四點開始叫..暫時淨係聽過佢會發出咁嘅聲

試下先

叫聲事少，隨處痾屎事大

聽到有雀仔叫先好呀

定個班人想聽到大媽叫春?

樂富都係咁有三四種烏四五點就叫，聽慣左冇乜野

無班垃圾mk醉酒嘈交 咁嘈囉

琴晚五點半就係度咕咕咕

超鐘意雀鳥，日日放工都早兩個站落車向山坡睇雀，睇住佢地向樹度跳黎跳去好開心

一聽個人就開始躁

樓豬應該無諗過無咩人撐佢

由細聽到大 就算火車聲都唔覺嘈

我細佬間房都成日發出Ｄ"二咕二咕"既聲 但又冇養雀

廣源

你中過頭獎未？

蝦蝦蝦

餓屙~餓屙~~餓屙~~~

中過幾次頭獎之後一喺街見到附近有咕咕咕要即刻兜路

你有冇除左你細路條褲搵下?

問下張超雄 幫唔幫佢地爭取留港

啡色雀先幫

不過呢排d雀凌晨好早兩，三點就叫

咁有歧視喎

閪雀

麻雀仲仆街，係你冷氣機底築巢
返黎佢個死人頭又撞到嘭嘭聲
朝早四五點又叫春
終於忍唔住，拆冷氣起佢個巢

幾個月後又黎過⋯

「人類先係世界上最大嘅害蟲」
之前教我個地理阿sir真係冇講錯

支那人呢？

好過聽不到呀

呢個咪傳說中嘅正義撚 人類仲要幫你依啲小動物諗嘢？

唔只小動物
你全家死撚哂都一樣唔會有人關心

我返工果到咕咕咕同叫春雀都有

你依啲乜嘢垃圾推論 冇嘢講就人身攻擊

上得連登預咗㗎啦

咁多郊野地方棲息仲爭咩取

夠支那大媽嘈?

至今都唔影響瞓覺

多 大埔有人歧視佢地喎

你夜晩嘈佢，佢咪朝早嘈返你

飛返上去，河水不犯井水就得

咁姐係侵犯佢地自由啦

有聲post

故姑固

無影響過訓教
隔離就係山 但我住得高
只係有少少背景音樂咁

呢排凌晨好多鳥叫聲, 一開始仲以為邊個仆街廢老夜媽媽撚雀
望落去周圍又唔見, 原來係好多野鳥叫.. 其實真係好辛苦, 但又唔怪得佢地

咕咕咕呢3隻字已經好嘈

支那生態破壞死氣沈沈咪清靜囉，上去住啦

老老實實, 唔只大埔呢啲蟻民地方, 就算住半山house都日日聽到呢啲聲

你就當我小學雞，我真心想知點解香港咁多可以棲息嘅地方，啲雀仲要飛落嚟市區同香港人爭

今朝一早就有隻斑鳩企左係窗係咁估姑固，起身趕走左佢落下個鐘原來都8點，即刻換衫返工

大埔係邊度黎

唔係4 點幾 2點9 已經開始叫

戶嗚鳥屌打咕孤固同超超超啦

住呢到近山 凌晨有雀叫 朝早至黃昏有蟬鳴 完全唔覺得嘈
人類根本就應該與大自然共存

同話火車嘈班仆街一樣

我個邊都係2點幾嘈到6點幾

咁你唔問非洲同印度 巴基 尼泊爾 孟加拉 越南 菲律賓 唔係冇野做 冇飯開點解要黎香港做經濟難民 作奸犯科？

同樣道理 隔離屎坑香啲嘛

我覺得啲狗三更半夜係咁叫，有時仲嘈過啲雀

住馬鞍山日日都有啲斑鳩都飛黎，企喺出面個冷氣機度叫

唔係當 你根本智障 你唔捉住隻雀問吓佢做乜要飛落黎？
你覺得有動物先 定有高樓大廈先？
對動物黎講 你依家既市區 原本係動物既part of habitat

仲有三大條件 水 遮蔭 糧食
所以你見唔少河邊 明渠邊 既樹林/樹木會有雀鳥棲息
你想市區冇雀既 就同政府各大部門投訴 斬撚晒啲樹去

咁惡做咩 巧京京

大佬啊而家2點幾已經開始叫已經違反自然啦，你起碼作息時間match番其他物種先得
當然你可以大愛d話佢半夜叫係因為半夜有班弱智mk玩死氣喉，同愈來愈多多無腦偽善人隨街餵野鳥搞到咁多係石屎森林生活
你可以話係人類既錯但唔可以合理化d雀佢個行為

嘈得過d車聲同地盤聲？

呢d仆街雀 我出街一拳一隻啦

祖先顯靈，提你返工...仲趕走佢

你搞錯左
唔係人類幫動物，係人類唔好害動物

大埔人真係咩都投訴 之前又投訴人地港超打氣聲嘈

之前有單新聞話有人投訴木棉樹 D 棉污糟，濕左水痴埋一舊核突
搵人斬晒 D 花

部份雀鳥既生性係求偶期就不分晝夜咁叫
你唔去蘭桂芳叫人match返人類時間作息？ 你唔叫政府規定除街燈以外既所有光源跟返人類既作息時間 12點後熄燈？

有唔少物種都受城市化光污染既影響 而改變左佢地既生態系統，作息時間又唔見你講？

agger，破壞大自然平衡

唔餵佢哋就係幫緊佢哋

呢d雀真係愈叫愈早 根本唔算jb5早叫 係深夜叫
早十年睇完歐聯 4點9 開始叫
呢5年 係2點9 開始叫

夏天好d 關窗開冷氣訓
平時真係有影響 都要迫住關窗開風扇訓

唔該你條柒頭睇番70年代地圖大埔既巿區面積有冇依家咁大？

升key呀鴉完勝

我唔係淨係講大埔

點會嘈
呢D自然叫春聲不知幾好聽
段片入面受訪者都話好聽

支那啱你住

其實係咪唔同區都有唔同既雀
我個邊係升KEY雀多

遲下連雀仔叫聲都無得你聽呀

你下下搵d極端例子出嚟有咩好討論？
而家唔係想市區零雀鳥，而家講番點樣可以改善問題，超碼我個邊d雀舊時唔係呢個時間叫，係班弱智半夜開大死氣喉叫醒班雀令佢地叫，同埋越來越多人亂咁市區餵雀，搞到市區d雀多左咪令自然失衡，跟本市區就唔適合咁多雀住，咁大愛既點解唔行多步出郊區餵雀？
香港係多弱智投訴撚，但唔代表呢單野可以人類係仆街係萬惡既根源而令原本可以解決既事繼續荒謬落去

有屋住咪得囉 環保撚特別煩

新腥港人/五毛呢連D PO都要扮香港人洗版

滅絕人性

想沒雀叫?
翻支那啦
一入城市咩雀都無

香港人咩都投訴一餐架啦

幾嗌得

老實講 啲雀係真係嘈
唔少人係被佢哋嘈醒多過鬧鐘嘈醒
唔係好明同返大陸住有乜關係

真係聽慣左 反而如果屋企有水滴聲就一定要停左佢

以前就係d弱智投訴夜晚青蛙/田雞嘈，要政府殺曬佢，依家落街等車，落公園咪俾d蚊&蠓咬到仆街

大埔野鳥: 大埔居民好撚煩

餓痾鳥先係最嘈 直頭全區都聽到

只有心理有問題先會覺得D雀嘈
又唔見D人話D車聲嘈?

針唔拮到肉唔知痛, 話冇問題個D人應該未試過4點幾有隻珠頸斑鳩飛去你冷氣機頂咕咕咕

居然無噪鵑
升key嘈到仆街

日日攰到秒訓，訓左打雷都唔醒 完全冇影響

何況啲雀叫喺為扑嘢，成堆人係到嫌三嫌四，怨氣大到好似想唔俾啲雀扑嘢咁。

假如因生態變化，若干年後啲雀少左甚至冇左，我好肯定同一班人又出嚟懷念哩樣懷念個樣

琴晚十二點幾臨訓都聽到呀鴉 呀鴉
好彩係好遠傳黎唔大聲

雀亂叫係因為比人類打亂左作息時鐘.
光害, 聲擾都令佢地日夜不分..

我成日都聽到雀聲 "窗口對住棵樹", 但係都習慣變左 background noise.

人類仲覺得係班雀打擾自己,實際上自己先係入侵者

餓痾哦呢？

要冇雀真係返支那啦
麻雀都唔多隻

巴打認真答你又扮假膠

幾好聽

冇曬d雀嗰時，你d人唔好又話好多蟲呀！

雀都話嘈

因為蝗見到就捉黎食，正生番
係鬼國唔會好似香港咁係市區都見到雀仔

屌你老母，投訴果啲仆街真係好撚煩

點解要大自然遷就返人

四聲杜鵑 把聲又真係幾似家婆打我

我住o個到好大個花園好多樹,勁多雀,
一早聽慣晒。

對唔住囉

樓下果隻2點開始叫
屌你老母

人類真係好撚自私

on撚9
岩岩出生咩
年年都咁叫嫁啦
加上班撚樣都開冷氣訓
嘈撚到咩
夠你火車講野嘈？

屋企有2隻 朝朝係我房冷氣曹到交配 好似morning call咁嘈撚住你訓

唔係 仲有好多
藍巴勒海峽成日見

有種雀叫聲係好似係到叫春咁

你可以改善既問題全部都係人為
但係你上面就講到係啲雀本身既行為有問題咁即刻點？
仲有荒謬既事其實係指乜？

本人成日行山 大大小小既山都有行過
其實係山上面反而冇咁容易見到雀鳥
呢樣都同品種有關 香港常見既雀鳥都好
少棲息高過500米 (唔計遷徙)
二黎 唔係座座山都有好多大樹比佢地棲息

所以其實香港現行既植樹制度都係會盡量避免種果樹，呢個已經係最passive既行為去減少城市雀鳥既生態
active既咪早一兩年 大埔個鷺鳥林剪樹 整死啲幼鳥 死晒 冇後代就冇雀

至於其他人為野 就唔好再賴落啲雀到啦

咁佢地一定唔睇神雕

楊過：姑姑！姑姑！

有啲人係咁 諗唔到答乜就專捉一兩個位出黎扮晒膠
所以同呢種人講道理冇撚用 都唔聽

嘈得去邊, 搭地鐵見到大媽仲撚嘈

thx 學到嘢

然後啲人就blame返隻雀亂咁叫
嘈醒佢地 唔諗下邊個嘈邊個
仲話啲雀要就返人類既生理時鐘
我真係睇到r晒頭
個邏輯去左邊

窗口係一整片森林
凌晨兩點幾已經開始叫
聽住啲聲黎助眠

唔通聽到車聲先好住啊？
我住左大埔20幾年
叫我出市區住我死都唔會肯 享受下大自然不知幾爽

低端人口
咁都可以投訴

嘈到咁先算啦
夠平時朝早晨運啲阿伯係到拍手咁嘈？

自9私既香港人幾時俾強國滅亡？

拎撚哂d郊野地方起樓，要d動物迫遷，邊個先係騷擾源頭？

嘈唔係問題，但樓上條仆街成撚日喺度餵白鴿，屌佢老味整到我成個花槽都係雀屎

易嘈醒就戴返個耳塞啦
要唔要介紹埋比你地

係冷氣機頂真係窗隔音都冇用

話啲雀嘈有乜問題 睇完成篇文都唔見有投訴兩個字
宜家又無人話要趕走啲雀 只係形容吓嘈呢個現象

啱
成撚日投訴啲雀嘈 最好等香港啲雀全部死晒 冚港產

咩野叫家婆打我

再講得簡單d咪人為影響部分雀鳥既行為異常，就我住個度做例子，我搬嚟而家個度廿幾年，一路d雀都係正正常常5點幾叫大家相安無事，但近年d雀就越叫越早，撇除環境無乜大轉變，其中原因咪係因為政府監察不力做左我上面講既成因出嚟
我都係環保撚，但唔駛下下都諗有人投訴都一定唔啱，諗住一定要斬晒d樹要市區零雀鳥，政府絕對有方法有責任active去做野
再者如果你真係中意雀鳥更唔會認為現今既香港市區適合佢地生活，如果真係想咁美好人鳥共生，都起碼執執個市區環境先，你唔係點搵野俾佢食？03年sars我地已經上左一堂，點解而家唔可以諗清楚做好d，今時今日香港市區莫講話雀，人已經唔太適合生存，講緊環境衛生
而我講緊荒謬既事就係如期咁樣攬炒，而咪唔用下腦諗下解決辦法？

有咩方法可以趕走d 雀？

樓主都係想咁？

咕咕咕個樣懵懵地，又幾搞笑
其實也不算太嘈，平時啲小學雞、師奶、阿伯咪仲嘈

d雀都未投訴你拆佢屋企

要呀，唔該哂

學大陸咁無哂麻雀 殺清光

中環嗰啲餵到肥絲大隻
成街都係屎
啲人仲成日中頭獎
啲雀多到成日俾車碌扁你又見過未

支那人心態要地球圍住佢轉

應該叫市區野鳥捉蚊、曱甴交租

一日捉20隻，捉唔夠就死返上效野公園比麻鷹、野貓食

有咩理由野鳥唔洗交租就可以住市區
香港人就唔可以係郊野公園自己起屋住 一定要係市區交租供樓住

人類入侵佢哋棲息地仲咁聲大夾惡
好心分清楚莊閒先嘈啦

由細到大都係咁聽架啦
大陸閪 你地行出街又嘈又臭都未俾人打啦

全部都係狗公 公廁

連登仔共敵

好有共鳴
一睇新聞就見到隻娥係咁咦咦哦哦
煩到熄電視

夏天仲有蟬叫添，仲有其他野鳥呢
以後聽唔到呢啲聲你先驚

嘈得過大媽跳舞

以前有麻鷹，d雀邊有咁囂張
依家由朝噪到夜晚，深夜都叫
又周圍屙，睇下成個維園地下都係雀屎跡

人哋只係覺得啲雀叫聲好煩，並無進一步行動，都要俾你哋屌到體無完膚，連呢啲嘢都訴諸落民族問題到實在太唔理智 。

有次朝早五六點俾個醉酒佬同隻雀對罵嘈醒左
大約對話都係個男人係咁叫隻雀落黎同佢隻秋

非黑即白，好高汁

咁撚正常生態都嘈

旺角班野反人類又唔見咁鵝

人哋呻吓都唔俾，巧惡惡

菇姑....菇姑.....

你點樣證明到佢哋冇屌埋旺角啲怪獸？

中環幾時變左住宅區？

大自然係咁架啦

因為唔係旺角居民

我住係山邊 呢d雀聲蟬聲真係陪住我大 以前考al聽住呢d 聲溫 好療癒

我真係好後悔問左條咁既問題，我既教育事業第一課就係咁搞到一班學生不和
頂!仲愈黎愈多學生喊，仲有D學生大叫!再咁落去會比校長知..
我唔想第一份教書工作就咁無左呀!!靜未呀你班恩人!!!

我扮最低能既聲 : 「麻雀由佢啦，我比多個你地估好唔好呀?」

「西西聲呀!!!」「吱吱聲呀!!!」「都話西西聲!!!」「係吱吱聲!!!係吱咁叫架!!」......

Hi，無用呀，佢地聽唔到我講..

突然，有個學生「哇!」左一聲
唔係掛，兩種聲都夠不和，你條友仲要出個新答案...

係我未反應得切既時候，其他學生已經出聲鬧佢
「哇咩呀!!!係西西聲!!!!」「唔係西西聲!!唔係哇哇聲!!!!係吱吱聲!!!!」

點知佢話 :「唔係呀!!有隻麻雀飛左入課室呀!!係地下跳緊呀!!!」
其他學生聽完一望過去...
「哇!!!」「哇!!!」「哇!!!」「好驚呀!!!!」「哇!!!」

佢地有D縮左入台底，有D企左上張台度，有D喊得更大聲!!!!
好混亂呀!!!

突然，係混亂之中，有個學生話 :「咁而家咪可以知道麻雀點叫LOR」
全班靜晒......

「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」
「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」
「係WOR」「係WOR」「係WOR」「係WOR」..........

啊啊啊~

有感而發

其實你有無諗過係你霸左人地地頭

對號入座怪我 ？

佢哋仲有好多可以棲息嘅地方，只係俾人類縱容哂，要人餵，唔識返去覓食。

你又知？
東方根本冇比消息來源，亦冇講有冇其他行動
講真有冇網友討論過雀叫聲都成問題

我覺得好好聽

拎把氣槍 殺哂佢地

朝早D車聲同D阿叔阿嬸播收音機D聲仲撚嘈

香港人真係要落地獄
寧願聽車聲唔想聽雀仔聲

識好多人大埔人都唔會太介意雀叫
反而同上面一樣有人話鍾意
事實聽大自然聲音有助人舒緩壓力係有科學證明

呢篇嘢一係老屈
一係訪問對像係柒頭

唔餵佢哋已經可以

嘈得過支那蝗蟲講支那語?

嘈唔過就唔算嘈

呀丫 呀丫 呀丫

人扑野就唔覺嘈

根本嘈唔嘈就好主觀，唔應該因為有人覺得嘈而覺得係佢問題，反正表達完自己感受又唔會有咩後續行動，有乜必要屌到咁盡...

連個post都好大聲好撚嘈

上次朝早5點幾訓痺左隻手 紮醒左
發覺原來樓下呢個時間好多雀叫
但我又唔覺係噪音
仲覺得幾好聽，有助我入睡添

事實.

咕菇固幾得意啊個聲

新界人點會覺得啲雀嘈
晚晚雀叫夏蟬鳴又有狗吠
其實一早慣左
唔特別留意既話直頭連佢叫左都唔知

當然咁岩有隻雀上左你果層冷氣機就真係嘈
4點幾可以叫醒你全家
不過呢個情況唔常見

其實點叫都唔及得班mk仔凌晨時份咿嘩鬼叫
反而鳥聲好好聽好有親切感
特別係叫春鳥

人類只係其中之一地球居住者，雀鳥只不過同樣大家居住同一地球上。只係人類高高在上去低視其他生物，其實雀鳥跟本一直安好住係呢地方，不過可惜地，人類破壞樹木土地建起石屎森林，破壞佢地棲息地。無錯，雀鳥跟本就對人類既你作出示威抗議，班鳥雀好醒目嫁，佢地跟本有組織有戰術咁去對人類報復。你再細心聽下，噢啊噢啊！咕咯咕！！就連雀都會為家園為生命出聲抗議，螢幕前既你，又問下自己做到D咩？又望下頭頂，係咪有隻雀已經望住你？

果啲人睡眠質素本身差咋嘛?
如果好訓根本唔會俾果啲white noise嘈得醒

同埋雀仔聲可以話俾你聽today is a new day
試過係大陸同加拿大朝早都聽唔到雀仔聲
真係靜到你會聽到耳仔入面發出溫溫聲 X(
完全唔覺得好訓左

搶道德高地就要踩低人地先

仆街 個post 好嘈

咁都要投訴

d 雀叫好過d 貓狗亂叫亂吠

搵個condom笠撚住自己瞓囉

個莊唔係人類咩

等我話俾你知其實係有部份退休廢老寂寞難耐去餵雀鳥，改變咗啲鳥類自然天性，有啲地方特別多雀屎，污糟多菌，就係班廢老餵出個禍

我記得之前有巴打開POST屌過D雀
仲好多人認同喎
而家D言論唔同晒既

樓下D阿嬸 56點起身做晨操係咁拍手仲嘈

有冇link

閪雀啲雀屎煩撚到

啱啊 班地產商有錢人就係深明依個(唔洗為弱者諗)既道理

叫春雀最好聽

搵唔返

d post 名有姑固菇

話雀仔嘈個d一定未試過晨早聽住d叮叮聲巴士聲，身在福中不知福

利申兩樣都聽過

因為個post似攪笑 (好似係)

仲有噪鵑 越叫越高音
之前聽到佢地走音笑死

公園啲大媽就唔敢話嘈走去搞鳩佢地
淨識得蝦鳩啲雀仔 連燈仔

以前細個覺得蟬叫好嘈好煩
但近6,7年冇晒 好懷念

噪鵑

啲雀半夜叫係因為人類嘅燈光影響
邊個唔合理

固菇顧叫都算
但d雀企係個窗到呵屎

仆你個街, 我樓上個家半夜唔係玩整肉餅就係玩爭櫈仔, 報警都無撚用
你聽到雀仔聲話係疲勞轟炸

我都係，啲廢老黐能線
兩點洗廚房
三點穿珠仔
仲要穿到成日跌
滴...滴...滴...
有得揀我寧願淨係聽啲雀叫通宵

利申公屋撚

呀吓 呀吓 呀吓

你地打d字成日都有聲

巴打搵定律師，提提你，冇錢可以申請法援

家婆打我

樓豬態度問題

下次唔敢了

屌 隔離個大媽夠撚嘈啦

2姑2姑

聽住固咕姑先瞓得著

咪係

成日搞到我夢遺....

人類真係有資格嘈 ?

家婆打我

笑咗

睇第一頁點覆 再扣埋 嫌雀嘈等於大陸人既標籤
已經討論完畢

試下成日瞓覺都比固姑古企冷氣頂近戰攻擊你就會明果種地獄感覺

條片好正

呢條有睇過 鍾意隻雀隊去貓頭叫果時

有冇人聽過依隻 好撚大聲

咁都叫嘈？

係
好撚煩

屌你都戇鳩
就係你班人類破壞生態
光污染嚴重，搞到班雀半夜以為係天光先係度叫
醒吓啦屌你老味

一齊嚟如何

樓主分分鐘小學未畢業
見你咁認真自己又答唔上唯有扮戇鳩

叫春雀

屌你老味而家連登仔到底識唔識字，你睇多十次先出聲啦

我果頭d雀夜晚12點前已經開始一直叫春咁叫都天光，天光之後反而唔叫...

跟住讀出黎

大埔仔
其實唔係嘈唔嘈問題，係真係繁殖得太勁，太多
多到一個地步已經係厭惡多過欣賞，我由細睇住依個變化到大，由一開始正常數量雀鳥，變到依家多到傻既地步
放任佢地根本唔係正常，根本隻隻肥到痴線勁大隻，因為近十幾年不斷有啲廢老係拎啲麵包又盛餵到佢地不受控制
有好多公共設施冇人用，或者一啲平時有人行既路變咗冇人行，就係因為啲死人雀霸撚哂啲地方
周圍啲路都係啲雀屎，好撚腥臭，又恐怖，又核突，屋企人試過幾次畀雀屎一野飛落塊面/個頭 重要未計啲病菌傳播
以前就話麻雀仔冇咩所謂，但近年係有好多肥撚到仆街勁恐怖既雀通街行，行到近一近佢都完全唔當你係一回事，重勁過啲麻雀，完全唔會飛走，行人路反而要讓路畀佢地行
近年發現依區麻雀少過以前唔多，唔知關唔關事，明明麻雀得意靚仔好多，又好有香港味道